{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050165",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 동궁과 월지_1"
    },
    "text": "慶州東宮─月池 (경주 동궁과 월지)\\n\n慶尚北道慶州市元和路102(仁王洞517)一帯\\n\n1963年1月21日、臨海殿と月池は史跡に指定されました。この建造物は、文武王が三国統一を祝して完成させたもので、月池の西側に位置していると推定されています。『三国史記』には、臨海戦に関する記録があります。孝昭王は697年9月に、恵恭王は769年3月に、憲安王は860年9月に、そして敬順王は931年に軍神を集めて大きな宴を開きました。これは、臨海殿の役割が政治の場ではなく、宴会や国の要人を迎えるための場所であったこと、そしてその時期は主に3月または9月であったことを示しています。この時期には、臨海殿と月池の景色が一番美しいのです。実際、1974年から1976年にかけての発掘調査の結果、臨海殿の宮殿跡が明らかになりました。建物は南北に一直線に並ぶ中門、正殿、内殿からなり、回廊で囲まれていました。また、月池の西側には5つの楼閣の跡が発見されました。建物の一角には水が流れる石臼が設置されており、回廊の床はレンガで舗装されていました。月池はこの東宮の庭園に付属する池でした。",
    "QA": [
        {
            "question": "慶州東宮─月池はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日、臨海殿と月池は史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "慶州東宮─月池は誰によって建造されましたか？",
            "answer": "慶州東宮─月池は文武王によって三国統一を祝して完成されました。"
        },
        {
            "question": "月池は東宮の庭園に付属していたものですか？",
            "answer": "はい、月池はこの東宮の庭園に付属する池でした。"
        },
        {
            "question": "月池の周辺には何がありますか？",
            "answer": "月池の周辺には臨海殿が位置しています。"
        },
        {
            "question": "臨海殿の役割は何でしたか？",
            "answer": "臨海殿の役割は政治の場ではなく、宴会や国の要人を迎えるための場所でした。"
        },
        {
            "question": "臨海殿と月池の景色が一番美しい時期はいつですか？",
            "answer": "臨海殿と月池の景色が一番美しい時期は主に3月または9月です。"
        },
        {
            "question": "臨海殿の宮殿跡はどのように発見されましたか？",
            "answer": "1974年から1976年にかけての発掘調査の結果、臨海殿の宮殿跡が明らかになりました。"
        },
        {
            "question": "臨海殿の建物の構成はどうなっていましたか？",
            "answer": "臨海殿の建物は南北に一直線に並ぶ中門、正殿、内殿からなり、回廊で囲まれていました。"
        },
        {
            "question": "月池の西側には何が発見されましたか？",
            "answer": "月池の西側には5つの楼閣の跡が発見されました。"
        },
        {
            "question": "臨海殿の宴会や祭りの記録はありますか？",
            "answer": "はい、『三国史記』には臨海殿で開かれた宴会や軍神を集めた祭りの記録があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 357,
        "QA": 372
    }
}